天橋上向警擲垃圾桶蓋 男生襲警罪成收押候判 官不考慮社會服務令

#西九龍裁判法院第七庭
#劉淑嫻裁判官
#1001荃灣 #裁決

梁(23)
上回審訊 ()

控罪：襲警
案情：被指於2019年10月1日在荃灣荃豐中心天橋上襲擊男警員9674賴信安

🛑罪名成立🛑

部分訟費申請：
辯：由於案件之前，控方向法庭匿名令，但該時主任裁判官已經提及有關匿名令無意義，以及當時已經有高等法院禁制令，再加上但是其他社運案件都有決絕批出匿名令。係三月上庭時已經透露左有關警員身分，所以匿名令已經沒有實際用途，案件押後左一段頗長時間後，控方仍然堅持申請匿名令。如果控方無堅實理據要求頒布，法庭會考慮頒布訟費申請。到大約6月29日先通知辯方以及法庭撤回匿名令申請。到最後控方撤回，可以認證控方當初無堅實理據申請匿名令。
控：啱啱先知道辯申請訟費，因為之期間換過代表律師，希望可以押後以尋求指示。
辯：之前已經書信來往過有關，並不是依家先通知

辯方申請以社會服務令處理：
官：有關嚴重性上當高，案中被告用到垃圾桶，會引致警員受傷嘅程度高，因此辯方申請被拒。

案件押後到2020年11月6日09:30 西九龍裁判法院第七庭處理訟費申請及判刑。
🛑期間被告需要還押🛑

（直播員按：手足入犯人欄時精神一般）

手足我地等你

裁判官劉淑嫻裁決時指，聲稱目擊被告舉起橙色垃圾桶蓋的警員庭上供稱，被告投下垃圾桶蓋後，曾與他對望1至2秒才跑走，辯方則質疑該警員在書面供詞中並無紀錄。裁判官則認為，該警員並非以文字維生的人，沒有在書面供詞中「如數家珍地」道出細節，並不影響其可信性。

辯方又指，該警員沒有在書面供詞中透露自己當時受驚及擔心同袍被擊中，單單因索取法律意見後，才於庭上提出。裁判官接納警員解釋指，他認為受驚屬個人感受，故不用作出記錄，並接納他為誠實可靠的證人。

另外，裁判官接納其他在場觀察及追截被告的4名警員之證供為誠實可靠，裁定被告當時有以雙手投下垃圾桶蓋，並觀看有否命中警員後才跑開，最終垃圾桶蓋落在警員5米以外的位置，並有意圖令正合法執行職責的警員受傷，裁定被告襲警罪成。

辯方求情指，被告現與母親及弟妹同住，其母親是清潔工，月入1萬元，其父親則入住精神健康院舍。被告是機械工程畢業生，月入2萬元，弟妹求情信指被告一直為家庭努力付出。被告的民安隊導師亦撰寫求情信，證明被告多年熱心公益事務。

裁判官明言不同意判社會服務令，並將案件押至11月6日判刑，期間索取背景報告，被告還押候判，屆時並處理訟費申請。

啲狗自己都係天橋掟垃圾桶，點計

喰巴

楊明監都唔駛坐呀
仆街
真係奶共撐警就有特權

犯法就係犯法
除非你係警察

pin this

支持手足，出黎又係一條好漢！

推